日本見工要懂得「按滑鼠右鍵」

每隔一段時間，總會看到朋友傳來一些「奇文共賞」級的勞工處招聘廣告，要求應徵者要有三頭六臂，能操八國語言……（沒有誇張）。在日本，卻有一個招聘廣告，開列的條件非常「老實」︰「懂得簡單的電腦操作」，接著還加上一句「知道按滑鼠右鍵是甚麼意思」。有網友將此廣告貼上推特，還加了一句評語︰「那說不上電腦操作（笑）。」

招聘廣告是為兩個車站聘請臨時職員，主要工作是檢票、售票及打掃車站，在早上6點半至晚上7點的時段內工作，平均每天工時為5小時。本來只是一個普通的廣告，只是在「資格」一欄列明需要懂得操作電腦，還舉了「右鍵」作例子，令網友們覺得很有趣，紛紛吐槽「這不算電腦操作」。

熊本電鐵的職員受訪時表示，寫得這樣明白是因為個人評價跟外部評價可能有異。職員舉例說，說「懂得操作電腦」的人，有真的很擅長的，也有只以兩根手指敲鍵盤的，同樣可以覺得自己「會操作電腦」。業務中需以電腦系統製作IC卡定期券出售，如果在教導過程中，連「按右鍵」是甚麼意思也不懂，那就算不上知道電腦的基本操作。故此，才在廣告列出「按右鍵」作為比較客觀的標準。

我識用小畫家
係咪可以做分區總經理

歧視蘋果用家？

在早上6點半至晚上7點的時段內工作，平均每天工時為5小時
入到去做肯定變成朝6半晚7

whats a computer?

庇護工場